香港廢紙遭內地廠壓價料回收價跌至每公斤$0.3 拾荒者如白做

廢紙回收價隨時跌至每公斤3毫甚至更低。(資料圖片)

近月香港的廢紙價格拾級而下，每公斤跌至4至5毫。香港環保廢料再造業總商會會長劉耀成透露，今個月內地兩大龍頭紙廠之一，率先調低對港廢紙收購價，由900元一噸削至600元一噸，令本港業界無利可圖。若另一龍頭紙廠亦跟隨壓低收購價，本月中香港前線回收店回收價隨時跌至每公斤3毫甚至更低。

劉耀成指，內地的廢紙回收價是1,900元人民幣一噸，但現時有內地紙廠向香港回收商拋出600元一噸收購價。他分析，內地紙廠此舉是向歐美廢紙壓價，逼使歐美出口廢紙再減價。現時中國視香港廢紙為「境外地區」，令本地廢紙無出路，「中央將香港(廢紙)定為境外地區，我哋希望特區政府爭取啦，你日日都講大灣區，我哋好支持大灣區，我上唔上去住唔緊要，啲貨要上到去。」

他認為，港府即使提供儲存廢紙空間，幫助不大，因為廢紙隨時因為下雨發霉，回收商不想囤積廢紙，以免血本無歸。以往香港回收業界每月處理約8萬噸廢紙，現時回收量已跌至7萬噸，估計每月已有1萬噸流去堆填區。

關注抬荒者組織「拾平台」成員趙日輝指，近月收到街坊通知，有前線回收商已發預警，廢紙回收價有機會跌至1至2毫。他指，一旦跌至新低價，對拾荒者而言如同白做，市面勢必大量棄置廢紙，「我睇幾時又再紙皮圍城，政府先醒覺回應。」

點解香港唔做再造紙？

係咪搞港獨？

現時中國視香港廢紙為「境外地區」

香港租間廠房幾貴先得㗎，邊有肉食

咁個班環保撚成日講recycle ，即係廢話